\subsection{Definição dos modelos genéricos}
Com base no INI-C (2018) e no levantamento das edificações de escritório de Vitória, foram propostos dois tipos de modelos genéricos como base para o estudo das modificações de otimização e de produção de energia. Estes modelos representam os dois cenários de ambiente construído mais observados na cidade de Vitória. Estes cenários são formados por edificações mais baixas, com 8 pavimentos, e as mais altas, com 19 pavimentos. As dimensões utilizadas como referência para a construção dos modelos genéricos foram resultado dos valores médios observados nas edificações que compõe o levantamento.\vspace*{0.3cm} \newline
\noindent As características predominantes aplicadas aos modelos genéricos foram:
    \begin{itemize}\vspace*{-0.3cm}
        \item Número de pavimentos;\vspace*{-0.3cm}
        \item Forma - retangular;\vspace*{-0.3cm}
        \item Altura - gabarito e dimensões das fachadas;\vspace*{-0.3cm}
        \item Layout interno dos pavimento-tipo;\vspace*{-0.3cm}
        \item Ausência de proteção solar;\vspace*{-0.3cm}
        \item Percentual Total de Área de Abertura da Fachada.%\vspace*{-0.3cm}
    \end{itemize}
\noindent A composição dos modelos é baseada nas características predominantes e nos dados coletados \textit{in site}.%\vspace*{-0.5cm}
\input{subsubsec/compgen.tex}
\input{subsubsec/pararq.tex}
\input{subsubsec/volsimul.tex}